<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div><lg><l>O Ihesu dulcedo cordium. Pater noster. Aue maria.</l>
            <l>O Ihesu of mannys hert and mannys mynde.</l>
            <l>Art the very perfide floured swetnes.<pb/></l>
            <l>Thou suffrest and tastyth for manne kynde.</l>
            <l>Of galle and eyesselle the foule bytternesse.</l>
            <l>O ihesu able me in fulle clennesse</l>
            <l>Receyue the flesche and blode at my laste ende.</l>
            <l>Remedye to my sowle defence ayenst the fende.</l></lg></div>
         <div><lg><l>O Ihesu regalis. Pater noster. Aue maria.</l>
            <l>O Ihesu. O. kyng comen of kyng kynde.</l>
            <l>O maydens son of most uertuous lyuyng.</l>
            <l>What anguyssh what sorow in thy mynde.</l>
            <l>Thou hadest of the Iewes cruelle seying.</l>
            <l>In dispite and scorne they called the her kyng</l>
            <l>And so thou were kyng bothe of byrthe and kynde.</l>
            <l>Anderstonen this nought these iewes bethe blynde.</l></lg>
            <lg><l>Ascende vp the onto godhede</l>
               The voyse of thi manhoude fulfelled with penaunce.
               Ofader why hast thou lefte me in drede
               Of this harde dethe and this grete greuaunse.
               The whiche I suffered for mannys mysgouyrnaunce
               O swte ihesu with rede blody syde.
               Unto thi ryche regyon be thou me gyde.</lg></div>
         <div>O Ihesu alpha et oo. Pater noster. Aue maria.
            <lg>O ihesu begynnere of alle endesse
               And cause of the ioye that man is ynne.
               And ender of euery parfyte besynes.
               Graunt me outh of my sowle to voyde synne.
               That I maye that hye place aske and wynne
               Of the that bare the wondes so wyde.
               And sittest in heuen on thi faders ryght syde.</lg></div>
      </body>
  </text>
</TEI>
